政府研設消防獨立薪級表

【本報訊】消防工作極具危險，消防員一直爭取制訂獨立職系架構及薪級表。公務員事務局長張雲正昨透露將處理消防員待遇問題，包括研究設獨立薪級表、為負責危險任務及需特別技能的消防員提供更多津貼等。但他指現屆政府只餘3個月任期，現未能提供準確的檢討時間表。

張雲正：無準確檢討時間
去年迷你倉四級火導致兩名消防員殉職，消防處5工會已要求將部門升格為緊急紀律部隊。公務員事務局長張雲正昨稱，政府正為消防處提升人手、裝備及其他資源。而財政預算案提到會加開逾330個新職位，相信提升現有服務是對前線消防員最直接幫助。張續稱，將研究為消防員設獨立薪級表，但需立法會及行會審批，而現屆政府只餘3個月任期，未能提出準確的檢討時間表，但會盡快去做。
香港消防處職工總會主席聶元風稱，政府不應受時間規限而不盡快處理消防員訴求，「（檢討）快慢睇政府嘅決心，時間可長可短，如果用心用力做可以好快」。他又稱，消防員常面對危險，但政府一直將消防員危險性與其他紀律部隊綑綁，令每個部隊獨特性不能凸顯，是不合適及不公平。
■記者李詠希、譚靜雯

唔知加幾多呢

都ON9，家下消防無人肯做咩? 加乜春

警犬減就岩

會唔會多過警察

最好啦

30K起薪

火牛都要加

加人工比班救火佬去訓覺踢波係唔值得

但一諗到係會沖入火場 用命換命

加幾千蚊既話都可以接受既

消防藍絲居多

隔離救護車做餐死就繼續沒人理

至少唔洗死

以現時消防既光環, 去到立法會都批硬, 行會唔知

玩命嫁嘛

私營由市場定價啦

所以就屌消防
魚蛋論再一次實現

加囉
香港人埋單 爽

冇人話比你聽其實消防出更大部份火已經比灑水器熄滅咗 你問佢地，佢地都會係咁講，不過平時係要操練得多。其實平時番工係幾hea. 都係打排球同玩新仔菊花多

香港一年有幾多嚴重火災

救護起碼加到黑警人工啦下話

點解唔係減黑警人工

魚旦理論